林鄭引用黃楚標？ - 左丁山

全文

林鄭引用黃楚標？ - 左丁山

林鄭月娥見記者講歷史科考題與教育，居然引用已故南非總統曼德拉：「The collapse of education is a collapse of a nation.」，好似好博學，點知好快就畀網民查證，曼德拉並未講過呢句，沈旭暉博士又貼文指特首有誤，於是特首辦就在5月19日晚上致歉：「留意到從網上搜尋，該引述是有不同版本和出處，當局樂意接受指正，並對引起誤會表示歉意。」

錯就錯啦，講乜嘢「有不同版本和出處」？根本就冇原來版本噃！「接受指正」又即係點？點解唔直接認錯，誠意道歉？特首辦內唔知有冇專人負責為特首寫稿及搜集詳盡資料呢？特首辦主任陳國基以。。。。。。。。。。。。

一位年輕朋友在外國讀書，雖然唔係博士，同沈旭暉博士冇得比，但叫做寫過碩士論文，知道「註腳」footnote之重要性，每一次受人錢財，為名人寫演講詞，如有引用世界級人物、諾貝爾獎得主等。。。。。。。。。。。。。

特首講錯，又可能引自甚麼原材料呢？冇啦，曼德拉係冇講過吖嘛！查得出嚟嘅，係2019年10月12日文匯報有一篇報道，標題為「黃楚標憂教育崩潰，籲痛定思痛，自我革新……」內容是黃楚標評論反修例活動持續，有未成年學生參與……充份顯示教育系統崩壞……黃楚標引述說：「南非大學的。。。。。。。。。。。

特首辦人員不知是否看了文匯報的報道，把三四手傳言信以為真，也不查證，便讓林鄭引述，貽。。。。。。。。。。

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

推